【港航危機】港航內部函件：停供應香港快運員工免費機票

香港航空內部暗湧不斷，公司及旗下香港貨運航空高層大洗牌之餘，自身財政狀況亦不甚樂觀，《蘋果》早前得悉港航部份機師被要求放「無薪假」，市傳公司更有不少街數未找。據最新消息，港航將不再為香港快運及香港貨運航空的員工及其家屬，提供免費機票優惠，香港快運（HK Express）回覆《蘋果》查詢時未有否認相關優惠變更，並指相關優惠會定期作出調整。
相關新聞：【港航危機】海航旗下香港貨運6董事4離任 謝偉俊有份「跳機」

據香港航空內部函件，商務部於上月中旬分別向香港快運及香港貨運航空發出通知，指因應「市場營運模式轉變」，香港航空於今年1月1日起，無法繼續無償提供免費及中介折扣機票予香港快運及香港貨運航空的員工及其家屬，但會繼續提供折扣優惠機票。在新改動下，員工及其家屬悠閒旅遊優惠機票價格，將由免費變成按經濟艙（Y）公佈運價的10%收費；員工公務出差、賓客優惠票格於非特殊時段，即航段在非節慶日期的機票可享25折；特殊時段可享5折。
本報就相關優惠票價折扣改動事宜向HK Express查詢，獲其回覆指，公司一向與不同行業公司合作，為員工及員工家屬提供多元化購物與旅遊優惠福利，相關優惠亦會定期作出調整。
事實上，港航財政異象不止是債券孳息率飆升，日常業務開支似乎亦非常拮据。本報此前得悉部份機師被要求放「無薪假」，市場更傳港航有不少街數未找，如欠蜆殼油錢，債主尚包括空中巴士、英國飛機引擎生產商勞斯萊斯等。港航發言人此前對機師被逼放無薪假未有評論。
早前政府終於出聲關注港航財務情況。空運牌照局發言人首次指出，已注意到近日有關港航財政狀況的報道，並已根據《空運（航空服務牌照）規例》，要求港航交代情況，並會留意事件發展及採取適當跟進行動。

HX睇個勢頂唔到農曆新年

2019 經濟大限..
供緊樓 d 空姐 ....

飛雞缺錢仲可以做返正職low
鬼會無錢供樓啦

快撚D執柒咗去啦

唉我買咗2月尾出發

去清邁 or 日本
我比較擔心清邁
因為香港直航
只有 HX, Airasia 同 CX

恭喜你…
簡博士

其實國泰都無提供免費機票俾太古系其他公司，都唔知有乜好大驚小怪

睇嚟已經山窮水盡

因航成為最後大嬴家

所以依家HX同UO都好危險?

下一步應該係唔出糧

新年前後最多走路公司

Cap 埋農曆新年果浸水就閃人

空姐供得起樓？

CAP 水 but 唔會比放假人仕起機...
農曆新年,可能機場會"雞啼!" 小心

咪撚柒執呀, 執左實搶貴哂因航機票

快d執，支那航空扮香港，輸入大批大陸才，等佢地唔夠7年果d, 無得攞身份證，返大陸

成蟲代言真係可以滅國，佢有無邊次廣告/代言之後係無瀨野

快d執
唔好影衰香港
累人累物

依家好像音樂椅音樂
雖然唔知幾時會停 但大家都知好快就停

股東跳船
樂視式消費套餐 (年票)
大削成本，連員工福利都刪埋
財政有問題新聞不停出現(好像新昌 點會無端端一堆人話佢就快死)

買左的人
唯有希望自己去前未爆

yes 雖然係支那航空
但都叫有功旅行平民化

佢死左 就算有其他廉航 個價都肯定貴唔少

諗下CX價 仲會唔會一大堆人快閃日本

國泰貨運、國泰港龍航空、香港華民航空呢？

港龍係成個staff travel program 合併之後先有國泰，以前2間嘅免費都係用自己公司。

貨運無，華民無，空廚無，而且上機嘅次序亦比較後

Cut左員工優惠
都解決唔到垃圾呢個問題架喎

講事實又一間比人話打手

要去日本嗰班最好依家買定其他公司機票。到時一執，實抬高晒價錢。

唔係國航收購咩?

唔好講呀，小心俾人話打手

買嚟做咩先

空姐老公多數都識

坐UO handcarry下下都隊爆7kg果班又點會捨得坐CX

快啲執
唔好成日比班廢老廢中去日本影衰曬香港人

清邁唔係UO?

uo 食晒佢，開多幾條線lor，反正都係同一個阿媽 認真，我又唔係好睇到hx 同 uo 有分得幾開其實，有冇insider 報告下

大量真陀地空姐準備下海

係分得好開呀，好似你d兄弟姊妹個個結晒婚搬出去咁，各理各，但阿媽就破產，咪一樣要返去救阿媽

但以我所知uo hx 直程連體嬰咁

賣咗盤？

又唔同，老母破產班兄弟姊妹係可以選擇自己落幾多力，hxuo係單方面俾海航吸血，吸到變乾屍為止

一陣又上fb搵人地ceo R特價機票

但係有冇人知hx uo 入面個工作環境係咪撈埋黎做

d飛雞平時訓練有素
幫d鬼頭機師含撚到雪雪聲
失業都唔驚 咪撈返本行囉

食唔晒，uo 用開 320 個類 single aisle 細機，機隊 size 又唔大，相反 hx 由細機到大機都有，點食？

左手轉右手係咪都應該冇，即係uo 買 同一個老母wo

食 hx 要食埋佢啲債喎，uo 邊有咁多錢

最緊要拖死香港經濟

三月尾大阪

其實賣員工飛有賺架
standby上唔到又冇得投訴又可以推高個loading

飛雞

搖撚準備

都係同返CX睇齊啫
咁又吹到咁大 唔係話撐廚叉
但係由一開始到而家都係蘋果係咁up
由免費變加價到10%就講到真係好唔掂咁
咁蘋果加價到10蚊 老麥加價到25蚊係咪又唔掂
利申垃圾國泰綠卡
不過唔覺得少一間本地公司有咩好處

唉買左3月
d fd 又心急叫左佢等平d買，ana 因航咪好

入面做啲人都唔驚唔知你哋驚乜

有, canon

去果程未爆，回程前爆

之前仲口口聲聲話開倫敦巴黎紐約
轉個頭皮都收埋

巴打入面做？

唔係，不過以前成班舊同事嗰陣拉大隊入咗去，問返佢哋話成壇嘢係同收購有關。琴晚聽個啟德年代已經喺機場打滾嘅前輩講，要驚唔掂驚uo好過

成龍代言d乜，就死d乜

買定保險

uo發生咩事

笑4
邊間銀行會批按揭比佢地😂😂😂

北海道札幌有HX幫手開線搞到因航不再獨市先咁平
之前因航獨市時淡季經濟位個價都仲企到硬一硬

CX自己有呀嘛
HX自己員工都無喎

你睇清楚段新聞，係hx cut咗俾uo同hka cargo

據最新消息，港航將不再為香港快運及香港貨運航空的員工及其家屬，提供免費機票優惠

買左2月底飛大阪

其實你咁肯定無問題去買佢啲債券等於執錢。可以分享你買左幾多？

國泰空廚同埋國泰貨運站唔係都有咩
識人做飛機維修工程都好似有咁嘅

免費喎，唔係折扣機票，我知佢哋有sublo，但個priority好低

多謝HX 俾我平飛去大阪 同北海道

三千幾飛札幌，時間唔差。
以後要硬食五千Ana

港航頂住, 因航減價靠晒你

香港人真係最鍾意睇人仆街
買左一d野
如果出左事
就最叻出黎加把口馬後炮笑人
「戅鳩先買xxx 抵死啦！」

客觀而論港航服務一路以來算係咁
性價比亦高
唔明白點解買港航會俾人笑
仲要比人話係港豬

朋友前幾日坐HX飛
我仲笑鳩佢會唔會冇機返黎

唉 hx執左 cx又加價嫁啦 仲要service唔價果個價

唔好執啊 啲客過哂黎ana以後實忙到仆街

去日本LCC有jetstar peach+vanllia
頂多你話次要地區的port無機到姐

如果無UO對日本次要地區旅遊業真係會有少許影響
不過佢自己周轉不靈係佢問題，你唔夠錢咪比市場淘汰，好正常

我買左三月ana了

冇左UO九州同四國直頭冇晒香港人
冇HX 山陰山陽都冇埋

仲好，耳根清淨

我買左下個禮拜uo
希望頂到

關咩事
Cx同佢都唔同市場

買咗2月尾一程uo

其實平價去旅行都唔錯
有UO中學生先有機會搭飛機去日本玩
咁樣唔好咩
唔通香港做又做得多
買個平機票又要睇低人
真係唔明咩心態

班學生唔去日本咪轉個撚頭北上

想問下佢攪乜會無啦啦有財困
無睇新聞

香港無左 hx 者，但其他亞洲嘅航空公司都飛嚟香港㗎嘛，對個 pricing 無影響

uo 同 hx 唔同，你可以放心，擔心嘅係 uo 啲機唔好壞

1. 唔會完全冇
2. 就算pricing冇變你唔夠快同人哋搶subclass結果都係要畀多啲錢

咪係, 點會無影響, 短期內肯定搶貴哂
執左就望佢快啲有人接手

其實我覺得hx cx uo 3間定位都幾好
Cx 貴d 服務又好高另外2間比d出得起錢嘅人去旅行
Hx 定價就係中間比d想要少少服務又想平去旅行嘅人
Uo就比d中學生/無咩budget/鍾意快閃 嘅人選擇

我就唔想hx收皮
唔係cx就加你20-30%
一係就要搭uo d閪時間

空姐請tg我

hx 去嘅地方有好多 airlines 都去到，如果係講緊淨係 hx 先有嘅 port，個啲價可能浮動啲，但大陸，泡菜，日本，價位都唔會變得太大

當年hx開黃金海岸逼到cx大幅度減價
點會無影響
重有果日本東南亞線

而家大混戰年代，好多 airlines 個價都唔係差太遠

但你話去東京，大阪，台灣個啲大路地方，個價唔大影響。

除非你講緊係啲每日唔多機飛嘅地方，個啲就有影響嘞

自己睇睇明報先啦，姓鍾嗰位幫海航hold住幾多野

大路地方+金蛋路線先要做Kartell

段新聞仲報埋新華旅遊都係海航

康泰都係。之前睇過個康泰南韓旅行團想join，好彩未報名。

分分鐘直飛札幌一萬

札幌 cx 本身都唔多機去，同埋本身都係貴

hkexpress唔會一齊出事掛。。

一定會..

變翻舊港航就最好

hkexpress真係窮人欣物,唔想佢死

但佢一死就骨牌文效應...可以拉死香港...
大家可以平價上樓

話時話，有無勇者申請左佢張信用卡

兩間公司啲數好似分開，uo 自己人少，成本低，啲數 cover 到。

有錯請指正

藍十字向商戶發電郵 1月7日起新客戶若遇港航倒閉 不賠特別津貼

十足十打風貨櫃碼頭停運 sms

無hx 邊有得1400$去大阪 東京呀

收到風保險業高層已得知廚叉前途
從而有所決定
留名睇廚叉記念品價格炒高

我下星期飛廣島得uo有直航
換轉係你係咪要搭cx去大阪再轉部幹線

藍十字即係東亞，定得1月7日就大家都跟

執柒咗佢啦
次次去日本成班港蝗見到就躁

執左都唔見得會少, CX咪又係成堆港蝗師奶大嬸

其實如果佢有個男人同佢一齊供
佢條仔搵得多又穩定既，係一定會供到
例如黑警+空姐 呢個組合
見唔少
不過執左之後佢條仔會供得辛苦啲囉

如果係飛得勤力都有 20k，仲未計賣 duty free 賣得勁個啲

uo一日車成千人去東京大阪
成個九州四國中國得佢咁滯
起碼少一半啦

窮啊
我做保安一個月得9700 人工
第一次去日本咋